
% Hello! Here's how this works:
%
% You edit the source code here on the left, and the preview on the
% right shows you the result within a few seconds.
%
% Bookmark this page and share the URL with your co-authors. They can
% edit at the same time!
%
% You can upload figures, bibliographies, custom classes and
% styles using the files menu.
%
% If you're new to LaTeX, the wikibook at
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX
% is a great place to start, and there are some examples in this
% document, too.
%
% We're still in beta. Please leave some feedback using the link at
% the top left of this page. Enjoy!
%
\documentclass[12pt]{scrartcl}

\setkomafont{disposition}{\normalfont\bfseries}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{color}
\usepackage{multirow}
\usepackage{footnote}

\setlength{\parindent}{1cm}

\title{\bf Inteligência Artificial}
\subtitle {Estudo do problema}
\author{Hugo Correia, 66995 \and Nuno Maia, 67046}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
\centerline{Grupo 17}
\end{abstract}

\section{Introdução}
Este documento baseia-se no estudo de métodos de procura aplicados de afectação de recursos necessários para  a planificação de um período de trabalho
sendo o problema a conjugação de tarefas que se pretende realizar com as diferentes alternativas disponíveis.\\
\indent O objectivo deste estudo é demonstrar a adequação de diferentes métodos de procura e satisfação de restrições para a resolução dos problemas propostos,
tendo em conta a variação de formulações do problema e das funções heurísticas.

\section{Problema}
A execução de uma série de tarefas pode ser realizada de várias formas. Cada tarefa é constituída por várias alternativas, cada uma com uma série de subtarefas
que se pretende realizar. A ideia do problema é escolher uma alternativa de cada tarefa que possibilite a sua realização sem conflitos e, se possível, no minimo
tempo possível.\\
\indent Podiam ser formuladas diversas maneiras de conseguir executar as tarefas que nos são dadas mas, para este estudo, focamo-nos apenas em duas hipóteses.
Na primeira, podemos escolher sempre que tarefa queremos realizar enquanto na segunda existe a restrição de realizar as tarefas por uma ordem específica. De seguida,
vamos fazer uma análise às diferentes formulações.

\subsection{Execução de qualquer tarefa}
A formulação para a execução de qualquer tarefa, consiste na criação de novos estados
correspondentes à concatenação do estado do pai com todas as alternativas de cada tarefa, ou seja, a cada
nível da árvore irão ser gerados nós para cada alternativa de todas as tarefas. Contudo,
quando se gera os nós seguintes são descartadas alternativas que
já foram consideradas para a mesma tarefa, por exemplo, se um estado contem uma
alternativa que pertence à tarefa 1, nenhuma das próximas alternativas geradas pertencerá à tarefa 1.\\
\indent Devido a esta aleatoriedade de combinações de alternativas, esta formulação promove soluções
em que a ordem das tarefas realizadas poderá ser uma qualquer.\\
\indent A escolha desta formulação implica a existência de um espaço de estados
de maior dimensão, comparando com a formulção alternativa, pois será preenchido com alguns nós
repetidos. Naturalmente, as procuras em gráfo serão mais adequadas a esta formulação. 
Note-se que a profundidade máxima da arvore corresponderá sempre ao número total de 
tarefas presentes na lista de tarefas passada inicialmente à formulação.

\subsection{Execução de apenas uma tarefa}
A formulação para a execução de apenas uma tarefa consiste em considerar uma
tarefa por nível da árvore, o que implica que a profundidade máxima da mesma
será exatamente igual ao número de tarefas.\\
\indent A cada nível são gerados novos nós correspondentes a cada alternativa da tarefa
desse nível. O estado dos filhos serão a concatenação do estado actual com
as alternativas da próxima tarefa a considerar. Portanto, no nível 1 estaria a
tarefa 1, no nível 2 estaria a tarefa 2 e por aí adiante até chegar ao número
máximo de tarefas.\\
\indent Esta formulação reduz significativamente o espaço de estados devido ao facto de
cada nível corresponder a uma tarefa diferente a ser realizada. Assim, em cada nível só
serão adicionadas ao estado as alternativas correspondentes a essa tarefa. Este aspecto promove as procuras em árvore uma vez que não existirão estados repetidos.

\section{Procuras Genéricas}
Decidiu-se implementar versões genéricas para os dois tipos de procuras
necessárias: para procuras em árvore (TREE-SEARCH) e para procuras em gráfo (GRAPH-SEARCH). Estas implementações são usadas para todas as procuras implementadas, à excepção da RBFS e do Problema de Satisfação de Restrições.\\
\indent A escolha desta abordagem surge do facto das diversas procuras diferirem apenas no
modo como são introduzidos os nós na fronteira. Assim, esses casos foram tratados através de passagem de condições diferentes a estas procuras genéricas consoante a procura pretendida evitando, assim, a repetição de código que se iria verificar caso tivéssemos implementado algorítmos diferentes para as procuras pretendidas.
\section{Procuras Não Informadas}

\subsection{Procura profundidade primeiro}
A procura em profundidade primeiro (PPP) consegue atingir rapidamente os níveis mais profundos da árvore, escolhendo sempre o ramo mais à esquerda para a continuar a explorar. No nosso problema, os estados objectivo encontram-se sempre no último nível da árvore que só favorece esta procura se estes se encontrarem do lado esquerdo da árvore. Caso esta situação se verifique, comparativamente às restantes procuras não informadas, esta procura será mais rápida a encontrar uma solução.\\
\indent Para a primeira formulação, é preferível a instância de GRAPH-SEARCH,
uma vez que mantém uma estrutura com nós já explorados e não é necessário gerar
nós repetidos o que permite reduzir o espaço de estados.\\
\indent No caso da segunda formulação, a instância do TREE-SEARCH é a melhor
escolha, pelo facto de não ser necessário manter informação de nós explorados e
por não existirem nós repetidos nesta formulação. Isto permite diminuir o número
de verificações necessárias, diminuíndo o tempo gasto.\\
\indent Após a execução de vários testes para as diferentes formulações,
obtivemos os resultados aprensentados na \emph{Tabela 1}.
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}[c]{ c | c | c | c | }
  \cline{2-4}
  & \textbf{Tarefa} & \textbf{GRAPH-SEARCH} & \textbf{TREE-SEARCH} \\
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 1}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & 1.765 & 26.576\\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & 0.002 & 0.002 \\ \cline{2-4}
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 2}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & 0.110 & 0.029 \\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & 0.000 & 0.000 \\ \cline{2-4}
  \hline
\end{tabular}
\caption{Tempo que a PPP demora, em segundos, a encontrar uma solução.}
\end{table}

\subsection{Procura largura primeiro}
A procura em largura primeiro (PLP) percorre a árvore em largura, ou seja, gera todos os nós de cada nível antes de passar para o nível seguinte. Para o nosso problema, significa que irá gerar todos os nós da árvore até ao último nível onde só continua a gerar até encontrar um estado solução. O teste da solução faz-se no momento de geração dos nós o que implica não ter de explorar todos os nós até à solução, evitando um número maior de iterações do algorítmo. Na sua generalidade, esta procura será pior do que a PPP, visto que explorar em profundidade torna-se mais vantajoso para as nossas formulacões pois só existem soluções na profunduidade máxima.\\
\indent Utilizar a PLP com GRAPH-SEARCH na primeira formulação trás vantagens significativas uma vez que, à medida que vamos descendo na árvore, o número de nós a gerar será muito menor do que seria caso fosse usada com TREE-SEARCH.\\
\indent No caso da segunda formulação, torna-se mais vantajoso usar a
TREE-SEARCH devido à inexistência dos estados repetidos, evidênciado pelos
resultados presentes na \emph{Tabela 2}.
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}[c]{ c | c | c | c | }
  \cline{2-4}
  & \textbf{Tarefa} & \textbf{GRAPH-SEARCH} & \textbf{TREE-SEARCH} \\
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 1}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & \(\infty\)& \(\infty\)\\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & \(\infty\) & \(\infty\) \\ \cline{2-4}
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 2}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & 0.353 & 0.252 \\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & 5.749 & 4.719\\ \cline{2-4}
  \hline
\end{tabular}
\caption{Tempo que a PLP demora, em segundos, a encontrar uma solução.}
\end{table}
\subsection{Procura profundidade limitada}
A procura profundidade limitada (PPL) funciona da mesma maneira que a PPP com a diferença de que só constrói a árvore até um determinado limite.
A utilidade desta procura é questionável visto que, como em ambas as
formulações só existem soluções no último nível, só encontrará soluções quando
o limite fornecido for a profundidade máxima da árvore.\\
\indent Contudo, no caso da primeira formulação do problema, é vantajoso utilizar
o GRAPH-SEARCH pois, ao podar da árvore ramos que representam estados
repetidos, diminui o espaço de estados.\\
\indent Já para a segunda formulação, a TREE-SEARCH é a melhor escolha pela
mesma razão referida para a PPP. Contudo, os resultados que
obtivemos(\emph{Tabela 3}) não
revelam o que seria esperado pois os testes não são os melhores para conseguir
demonstrar o que em teoria seria correcto.
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}[c]{ c | c | c | c | }
  \cline{2-4}
  & \textbf{Tarefa} & \textbf{GRAPH-SEARCH} & \textbf{TREE-SEARCH} \\
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 1}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & 25.977 & 25.907 \\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & 0.001 & 0.001 \\ \cline{2-4}
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 2}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & 0.017 & 0.020 \\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & 0.000 & 0.000\\ \cline{2-4}
  \hline
\end{tabular}
\caption{Tempo que a PPL demora, em segundos, a encontrar uma solução.}
\end{table}

\subsection{Procura profundidade iterativa} 
A procura profundidade iterativa (PPI), ao invés de receber um limite até onde pode construir a árvore, usa a PPL com um limite crescente começando este no primeiro nível da árvore. Assim, a árvore é gerada tantas vezes quantas as chamadas à PPL.\\
Esta procura, tal como a PPL, não trará melhoras a nível de tempo para as formulações desenvolvidas. Com o aumento sucessivo do limite, perderá tempo a gerar iterativamente novas árvores quando só consegue obter um resultado quando o limite corresponde à profundidade máxima da árvore.\\
\indent Com a geração de tantos estados, é importante que não sejam repetidos para evitar que o espaço de estados aumente.
Assim, a utilização do GRAPH-SEARCH é a mais indicada para a primeira formulação referida acima. No entanto, para a segunda formulação,
a TREE-SEARCH consegue ser mais rápida a encontrar uma solução porque não tem
que lidar com estados repetidos e, consequentemente, não tem que fazer tantas
verificações. Os dados apresentados na \emph{Tabela 4} não representam o que
em teoria deveria acontecer pois os testes não conseguem demonstrara uma diferença
significativa nos tempos apresentados.
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}[c]{ c | c | c | c | }
  \cline{2-4}
  & \textbf{Tarefa} & \textbf{GRAPH-SEARCH} & \textbf{TREE-SEARCH} \\
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 1}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & \(\infty\) & \(\infty\)\\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & \(\infty\) & \(\infty\) \\ \cline{2-4}
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 2}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & 0.036 & 0.039 \\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & 0.197 & 0.200\\ \cline{2-4}
  \hline
\end{tabular}
\caption{Tempo que a PPI demora, em segundos, a encontrar uma solução.}
\end{table}
\subsection{Procura custo uniforme}
A procura em custo uniforme (PCU) percorre a árvore tendo em conta o custo total
até ao estado onde se encontra. Assim, a árvore é percorrida tendo em conta o
menor custo de caminho encontrado. Este custo é calculado através do número de
sub-tarefas a adicionar ao estado, tendo em conta se se está a adicionar uma nova sub-tarefa ou uma sub-tarefa que já existe.
Caso se verifique o último caso, o custo será menor pois esta sub-tarefa já foi considerada anteriormente. Isto permite que o custo seja diferente entre estados do mesmo nível da árvore caso o número de sub-tarefas a inserir seja o mesmo. Se forem gerados estados já explorados, não serão considerados novamente e apenas se verifica se tem um custo menor que aquele explorado, actualizando-o se isso se verificar.\\
\indent Tal como nas anteriores, utilizar o GRAPH-SEARCH melhora significativamente 
o tempo que leva a encontrar uma solução, para a primeira formulação. A TREE-SEARCH é 
o método indicado para a segunda formulação apenas por fazer menos verificações 
à medida que percorre a árvore. A \emph{Tabela 5} apresenta os tempos obtidos na
execução da PCU, o que evidência a vantangems de cada abordagem.
\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabular}[c]{ c | c | c | c | }
  \cline{2-4}
  & \textbf{Tarefa} & \textbf{GRAPH-SEARCH} & \textbf{TREE-SEARCH} \\
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 1}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & \emph{overflow} & \emph{overflow} \\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & \emph{overflow} & \emph{overflow}\\ \cline{2-4}
  \hline
  \multicolumn{1}{|c}{\multirow{2}{*}{\textbf{Formulação problema 2}}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{EX5} & 0.347 & 0.201 \\ \cline{2-4} 
  \multicolumn{1}{|c}{} & 
  \multicolumn{1}{|c|}{EX6} & 14.396 & 12.920\\ \cline{2-4}
  \hline
\end{tabular}
\caption{Tempo que a PCU demora, em segundos, a encontrar uma solução.}
\end{table}
\section{Heurísticas}
Neste problema, foram implementados três tipos de heurística: consistente, não consistente e admissível e não admissível. Os resultados das procuras são influenciados pelo tipo de heurística que é utilizada para construír a árvore sendo que algumas são óptimas quando é usada uma heurística admissível e outras quando a heurística é consistente.\\
\indent Para uma heurística ser admissível, nunca pode sobrestimar o custo real de atingir o objectivo, isto é, não podemos estimar um valor superior ao maior custo desse nó até um estado objectivo. Já para ser consistente, a heurística precisa de verificar a seguinte fórmula:\\ \\
\centerline{\(h(n) \leq c(n, a, n') + h(n')\)} \\ \\
\indent Isto significa que o valor de heurística calculado para o nó pai tem que ser menor ou igual à soma entre o valor de heurística do nó filho e o custo de caminho entre este e o nó filho.
\subsection{Heurística não admissível}
Para esta heurística, tinhamos que conseguir obter um valor que conseguisse ser
superior ao custo real de chegar ao objectivo. Para isso, considerámos sempre um
valor superior ao custo máximo que o objectivo poderia ter, isto é, um objectivo
que tivesse tarefas com o maior número possível de sub-tarefas a realizar.
Assim, nem é posto em consideração o facto de, em diferentes tarefas, poderem
ser realizadas as mesmas sub-tarefas, o que iria minimizar o custo total até à solução.
\subsection{Heurística não consistente e admissível}
Esta heurística, para ser não consistente, não poderá sobrestimar o custo real
até à solução e terá que violar a condição de consistência. Para tal, é necessário calcular o valor de heurística exacto para o nó inicial para com ele conseguir calcular as heurísticas dos nós filhos. Estes são calculados considerando maior valor abaixo da diferença entre a heurística do nó pai e o custo de chegar ao nó filho partindo dele mesmo. A partir da profundidade em que o valor de heurística pode tomar valores negativos, este passa a ser sempre zero.
\subsection{Heurística consistente}
Uma heurística consistente tem como característica ser sempre admissível. Portanto temos que garantir que os valores heurísticos nunca sobrestimam o custo real até ao estado objectivo e que a condição de consistência se verifica sempre. Conseguímos obter uma heurística que respeite estas condições se, para cada nó da árvore, formos calcular o custo mínimo até à solução a partir desse nó.
\section{Procuras Informadas}
As procuras informadas baseiam-se na utilização de uma função de avaliação, que
será a soma da função \(g(n)\) do custo de caminho com a uma função heurística \(h(n)\),
ou seja, \(f(n) = g(n) + h(n)\).\\
\indent A utilização de uma função heurística permite
melhorar significativamente a qualidade das procuras, visto receber a cada nó
uma estimativa do custo desse nó até a um estado objectivo e consoante a
qualidade dessa função heurística é encontrada ou não uma solução mais
óptima.\\
\subsection{Procura gananciosa} 
A procura gananciosa (PG) utiliza somente, para a sua função de avaliação, os valores dados
por \(h(n)\) e portanto \(g(n) = 0\).
Esta avaliação é usada para a árvore conseguir ser explorada e para isso mantém uma lista de nós ordenados pela menor heurística à medida que vai descendo na árvore mas,
em vez de ordenar toda a lista, ordena só os nós que que está a gerar naquele momento. 
Assim, o caminho percorrido até à solução pode não ser não o caminho mais curto
apesar de ter escolhido sempre o menor caminho enquanto descia até ao objectivo.\\ 
\indent Mais uma vez, de modo a gerar o menor número de nós possível, é preferível usar o GRAPH-SEARCH na primeira formulação. 
Já para a segunda formulação, como não são gerados nós com estados repetidos, a TREE-SEARCH é a melhor opção. \\
\indent Apesar da heurística usada, esta procura não é óptima na medida em que que só se baseia na heurística para decidir para onde vai. Dependendo da qualidade da heurística, a solução encontrada pode ser próxima ou mesmo o resultado óptimo pois pode aproximar-se bastante do custo real até ao mesmo.
\subsection{Procura A*} 
A procura A* combina a informação do custo de caminho com o valor devolvido pela
função heurística do nó para o avaliar. A lista de prioridades funciona da mesma maneira que a lista mantida pela PCU, mantendo a mesma ordenada pela menor avaliação. 
Esta ordenação faz com que a árvore seja explorada pelo caminho que é mais provável de ser o menor até à solução.\\
\indent Esta procura consegue encontrar a solução óptima dependendo da heurística usada e do tipo de procura utilizada. No caso do GRAPH-SEARCH, o resultado obtido é óptimo se for utilizado em conjunção com uma heurística consistente enquanto que a TREE-SEARCH espera fazer a avaliação dos nós com uma heurística admissível para conseguir a solução com um custo mínimo.
\subsection{RBFS}
A RBFS, como procura informada que é, faz a avaliação dos estados recorrendo ao custo do caminho até aos mesmos e à heurística calculada. A principal diferença entre esta procura e as outras é o conhecimento constante do menor valor de avaliação já encontrado. Assim, quando se depara com estados em que a avaliação é superior ao limite, consegue sempre voltar ao estado de menor valor para continuar a avaliar.\\
\indent Conseguimos tornar esta procura óptima se considerarmos uma heurística admissível.
\section{Problema de satisfação de restrições}
O problema de satisfação restrições (PSR) implica a definição de variáveis do
problema, assim como o domínio onde se inserem essas variáveis e restrições
associadas às mesmas.\\
\indent Definiram-se como variáveis as tarefas que pretendemos executar e o domínio como as alternativas de cada tarefa. A única restrição que podemos aplicar a duas variáveis é que duas sub-tarefas realizadas no mesmo dia e à mesma hora têm que ser a mesma. Caso isso não se verifique, essa alternativa é automaticamente excluída.\\
\indent Para conseguir reduzir o espaço de estados da procura drasticamente, usámos um algorítmo de inferência. O escolhido foi o \emph{forward checking} que tentar reduzir ao máximo o domínio onde se está a actuar para então conseguir encontrar mais rápido uma solução. Se algum dos domínios de uma determinada variável ficar vazio aquando da redução dos mesmos, é necessário voltar atrás e escolher outra variável pois não seria possível encontrar uma solução com a que tinha sido escolhida.\\
\section{Conclusões}
O problema que nos foi entregue serve para fazer a comparação entre diversos
aspectos da resolução de problemas utilizando procuras. Foram escolhidas
formulações totalmente distintas de modo a gerarem espaços de estados de
diferentes dimensões de modo a enquadrarem-se melhor a um determinado tipo de
procuras. A primeira formulação abordada neste estudo é sempre pior que a segunda porque tem que gerar um maior número de nós por cada nível da árvore. Este número elevado de nós pode ser reduzido utilizando procuras em grafo que visam a evitar que sejam explorados nós que já tenham sido gerados. Assim, consideramos a segunda formulação de problema a que menos impacto tem no tempo em que demora a ser encontrada a solução pois consegue atingir a profundidade máxima gerando menos nós, sendo o espaço de estados sempre menor.\\
\indent As procuras de árvore são melhores para formulações de problema em que não exista a possibilidade de haver estados repetidos. Por sua vez, as procuras em grafo favorecem as formulações que geram espaços de estados maiores e com um número elevado de estados repetidos.\\
\indent Conseguimos comparar as procuras das duas categorias abordadas neste
estudo: procuras cegas e informadas. As procuras informadas podem ter vantagem
em relação às cegas devido à utilização de uma função heurística. Não podemos
afirmar que são sempre melhores que as procuras cegas para este problema porque,
se a função heurística não trouxer qualquer vantagem à procura, esta acaba por
ser tão boa ou tão má como as que não usufruem de quaisquer valores heurísticos.
Estes valores heurísticos são tão bons quanto mais próximos do custo real até ao estado objectivo.\\
\indent Falando mais em particular sobre as funções heurísticas, podemos concluír diferentes factores. Dependendo do tipo de procura que se está a efectuar, é melhor recorrer a um certo tipo de heurística. Para as procuras realizadas em grafo na procura A*, as funções de heurística consistentes conseguem encontrar a solução com o menor custo de caminho enquando que para o fazer numa procura em árvore, basta que a função heurística seja admissível o que também acontece para a RBFS. As funções heurísticas pensadas têm um elevado custo temporal, isto é, para conseguir encontrar a melhor heurística para o nó corrente precisamos de saber qual o custo até ao objectivo a partir dele. É necessário fazer este tipo de cálculo porque chegamos à conclusão que a melhor heurística para o nó é exactamente o custo de ir desse nó até à solução. Assim, conseguimos garantir que a solução é sempre óptima embora peque em velocidade de resolução do problema. Apesar de conseguirmos que a solução seja óptima, não conseguimos prever se existe só uma solução óptima ou mais. Isto pode implicar que diversas procuras que utilizem a mesma função heurística cheguem a solução óptimas diferentes.\\
\indent Quanto ao PSR, conseguimos concluír que é a melhor abordagem para a resolução deste tipo de problemas. Consegue ser sempre mais rápido que qualquer procura cega ou informada utilizada mas sem recorrer à inferência. Com inferência, nota-se claramente um aumento significativo da velocidade de resolução visto que reduz os domínios a considerar para cada variável a atribuír.\\


\end{document}
